香港特首都欽定了？ 大陸網友：台灣人要睜大眼 黨要讓誰上就誰上

香港特首都欽定了？ 大陸網友：台灣人要睜大眼啊

2017-03-26 10:05聯合報 記者賴錦宏
香港今天上午舉行特首選舉，1194名選委將會在曾俊華、林鄭月娥、胡國興三人中，投票選出未來五年的特首。大陸網民對這場小圈子選舉稱：「都欽定了，還搞這遮羞布幹啥呢？」、「黨要讓誰上就誰上」相信黨絕對有這能力，還有網民籲「台灣人可得睜大眼睛看看！千萬不要上當哦！」

據新浪微博 ，大陸網民稱，民調高的候選人，卻未獲得北京支持，反而北京以種各種手法明示暗示選委投票予特定女候選人，這顯示「一國兩制算是徹底崩了」，香港亦從英國殖民地變成「北京的殖民地」，「香港人等著子子孫孫慢慢痛苦吧」。李超人都說，「女媧補天了，要支持黨中央決定的人」。

網友還稱，一國兩制本來是要做給台灣民眾看，展示「範例」，中共如何能「和平統一」；大陸網友向台灣喊話說：「台灣人可得睜大眼睛看看！」「台灣人民千萬不要上當哦！」

官媒「提候選人名字那基本上就是她了！」、「中央已經決定了」、「給人一種欽定的感覺」、「必須有遮羞布，否則怎麼證明人家是民主選舉啊！」、「民調領先有甚麼用，又不是普選，最後還是由黨指派！」

又有網民說，「一國兩制算是徹底崩了！」、「不能說欽點，只能說政治需要。林勝任。」、「香港為何可以選舉行政長官，大陸為何不可？」、「香港殖民的時間是無限期！香港人等著子子孫孫慢慢痛苦吧。。台灣人可得睜大眼睛看看！」

都on9

台灣已經真正民選總統。

仲點會同你兩岸統一

冇辦法 啲戇柒鳩大陸人覺得台灣係屬於中國

向台灣示範喎
咁大件玩具喺面前，中共又點會忍到手

成班標題黨, 人地好心提台灣人唔好上當啫

鄰國人都睇唔過眼

擺明曲到圓

咁撚正常的

希望臺灣人睇清楚支共

部分中國人》》》港豬

支共畜等滅國啦

正常人，唔係五毛

一向中國人都清醒過班港豬

睇清楚啦
台灣大選
支那熱捧既國民黨輸到仆柒
台灣人反共反台奸團結過港人好多倍

人地有票丫嘛ching
我地乜柒都無

除非武力攻佔台灣, 否則都唔洗發夢用咩一國兩制去套落台灣度

我地有票有胡官畀你 葉劉加林鄭 加件品客咋

竟然有正常既大陸人

我要真曾華

民進黨都唔見得好過國民黨好多喎

你都on9，而家台灣民調65%要求蔡英文下台。下次選舉又俾返國民黨。

大陸網民仲有無回post呢

曲到圓喎

香港成日有堆廢中廢老成日話自己係中國人乜乜乜

佢點證明係欽點先 ?